[集思廣益] 唔流血就無革命呢樣野係錯既

星期日遊行，行行下我有個friend 講起呢樣野，

唔流血就無革命。

因為唔夠推動力令民眾團結以武力推翻政府。

我諗諗下，發現其實唔係。事實係

有流血都無革命。

原因有兩點，

1. 首先香港人係無武力，加無能力推翻政府。你幾有動力都好，你無軍火，揸菜刀推翻政府咩？以前法國大革命嗰個年代，政權同民眾既軍事科技資源差距無咁大，你地啲人夠團結係有得打。老實講，given 夠子彈，一隻警犬拎一支槍就可以單挑你地幾十人啦。仲未計坦克，直昇機，雷達嗰啲。

2. 流血都唔會有動力。依家世界普遍都明白左，用武力去打仗，唔係一邊贏，另一邊輸，而係兩邊都輸。所以即使有更嚴重既事發生，香港人都只係會遊行同移民，加上大家都明白，我地無能力武裝革命。

之後我就諗，咁其實依家啲人唔打仗，係用咩方法解決紛爭架呢？呀，係喎，貿易制裁。即係錢。

點解以前中國做啲咩，英美出句聲，中國會收檢下？唔係因為驚佢會派兵打佢，係驚貿易制裁，係驚無錢。

所以依家可以救到香港既，唔係武力革命，

係錢革命

點樣可以令中國越泥越少錢，或者令中國唔可以搶香港啲錢，先係革命既重點。

但係點樣可以做到呢？我諗唔到，大家一齊諗下。

可以移民去外國，之後返香港搵錢交稅比外國政府；可以拎曬啲錢去買外匯；可以抵制國貨；集中入稟法庭中共不合理搶錢法案，審查民建聯貪污基建，要貪污人仕陪錢。應該仲有好多其他更加有效既方法，我真係唔識。

但係我覺得如果搵到一個方法令到佢係香港身上搵唔到錢，或者令佢無錢，全港持續咁做，遲早中共會跪低。

例如我地集資去請測量師，會計師去審查每一單大白象，民建聯垃圾工程，如果次次比我地查到佢都要賠錢既話，佢仲點會搞我地喎！

我覺得係得架

推 當上面已經理撚得你死既時候 我都覺得唯一方法係靠經濟制裁同外國勢力

前題要外國勢力有錢過中國

勇武派日j夜j嘅烏克蘭當年係冇軍隊插手

咁你知唔知點解歐美可以話制裁邊個就邊個？
因為人地背後有龐大既軍隊

美國有成廿隊航母戰鬥群
是但一隊既戰力都等如一個中小國家既空軍

唔係既話，你有錢無拳頭，都只係一隻等劏既肥羊
八十年代科威特都係兩伊戰爭果陣支持伊拉克架
但九十年代一打完，兩國交惡
科威特想賤價賣石油打冧伊拉克經濟
結果即刻比伊拉克打柒

你知唔知香港奶共奶得最勁果班蔣麗芸，霍英東，李國章係咩背景？
全部都係商賈之後
商家佬既本質就係搵錢，追逐利益
你要佢地放棄奶共，唯一既可能性就係比到中共更多既利益佢地
但係而家我地有咩條件做到先？

有機會唔使死人，但要有死嘅覺悟

但係中共已經駐軍香港，what else can we lose? 中共又唔會+唔需要攻打香港。

係呀，商家係奶共，所以呢個post 係集思廣益，睇下各位巴打有咩建議，我純粹係拋磚引玉。

再拋多次啦，let say 我地可以做到有個noise 係外國啲人會support 一啲良心brand 既，撐香港自由既，即係類似fare trade 嗰種感覺，咁咪provide 到incentive 比商人囉

呢個字正字係咩？

來

人地大陸既incentive係一個十四億人口既巿場
連大英祖國都要比下面雜總
咁你比唔比到咁上下bargaining power既inventive人地先？

P.S.你係咪想講 Fair trade?

係呀 我文盲唔識串字 sor9

直接要求美軍第七艦隊進駐香港

可以移民外國仲使乜理香港變成點？
仲要話返香港賺錢交稅去外國

今日望返兩年前呢個post就覺得好sad